施永青: 年輕人花光父母積蓄 幻想移民外國, 一切就可以順風順水

保就業計劃是政府在疫情開始不久就提出來的，當時政府可能尚以為疫情最多肆虐兩季、三季，就會像SARS一樣自動消失。若果能助企業撐多半年左右，以後就可以渡過難關，可以憑自己的力量活下去。只可惜，全球的疫情全無放緩的跡象。所以即使有疫苗應市，亦可能要到明年底，才可以積累足夠的接種量，去阻止疫情急促擴散。

香港經濟是外向型的，世界經濟沒法恢復正常，香港的日子亦不會好過。特區政府自己亦預期，會出現連續五年的財政赤字，可見前景一點也不樂觀。因為，香港除了要面對疫情問題外，還要面對轉型問題。隨著西方收緊對中國的政策，香港作為中西方中間人的角色就會被削弱。角色少了，收入自然亦會跟著減少，疫情總有一天會過去，但香港能否轉型成功，找到一個新的，有更好回報的角色，卻是未知之數。

老實說，我認為要香港轉型，現時的條件還不足夠。因為轉型代表要變，變是要有風險的，會不習慣的，很辛苦的。中國人有句說話，叫做窮則思變。香港人仍不夠窮，所以不會思變。
現時，政府手上仍有盈餘，父母手上仍有積蓄，轉型這個選項不會排得很前。政客心中正在構思的，多是怎樣把政府的錢拿出來分。譬如：哪些行業可以拿多些補貼；讓哪些人可以提前兩蚊坐車；規定公眾假期要惠及基層勞工等。政客無不視為人民爭取不勞而獲為自己的天職。試問朝著這樣的方向發展，香港會走向轉型嗎？

轉型要靠年輕人，但香港的年輕人見父母有積蓄，就判自己不可能憑自己的能力置業；不想找工作，就不斷地報進修課程，或要求父母打本讓他與朋友合作做小生意等。此外，還有一批年輕人，幻想只要能夠移民外國，一切就可以順風順水。試問在這樣的心態下，年輕人怎會在推動香港轉型方面，作出太多的投入？

講緊佢自己仔女？

年近聖誕特別多施永青post

幻想留低順風順水更不切實際

CLS

美國都轉唔到啦
一話本土優先 工廠搬番去美國
BIG TECH 華爾街即刻政變

又話青年人安於現狀

人地出去世界開眼界又屈人

班人根本為批評而批評啦

年輕人就係覺得香港係窮途末路
所以要離開呢個鬼地方求變

聖誕快樂死全家啦施永青

但我花光父母積蓄係香港連個廁所都買唔到

應該係講緊佢D離地藍屍廢老friend, 個個送完D仔女去外國讀大學, 返到香港唔肯去老豆公司打工做太子爺, 出口術呃老豆畀錢去做埋D蝕本生意, 撈唔掂就話香港好亂要返外國hea, 一D都唔捱得, 冇晒當年老豆係獅子山下揼石仔嘅精神, 正一廢青

Exact7ly
99.9%二世祖條路

Merry Christmas

關佢 9 事咩

聖誕節前發神經

佢自己個女好似都係外國讀書 仔唔知

聖誕老人: 屍永青改掉所有收到的聖誕卡 幻想逃避聖誕節, 一切就可以順風順水

施永青喜歡幻想一個極不合理個案
然後認定普遍都係咁
就可以出稿

識D上岸廠佬, D仔女去外國讀完書返嚟, 入ibank碌幾年又話要創業, 結果又要問老豆畀錢, 衰咗就話要返外國, 有D就40幾歲人出面撈唔掂先死死地氣返大陸間廠做二世祖, 日日畀佢老豆恥笑

老屍啲言論根本千篇一律：年青人就係懶，唔上進，上唔到位係自己攞嚟嘅，佢哋嗰代就個個好勤力，上哂位大把錢係應該嘅

真係可以整個robot日日出佢啲post都得

而家唔係年輕人幻想移民外國
而係父母有少少積蓄都想踢佢哋去外國

一大班藍絲五毛幻想去外國一定係嘆世界
其實個個諗移民後搵咩工 買/租咩屋 佢就話人諗住去到順風順水
班藍絲五毛開始驚人走 日日老吹d故仔講外國點唔好

二世祖99.9%係廢柴
近乎無任何例外

應該點都比起喺香港買樓順風順水

係華人賤種二世祖先係姐

歐美二世祖不知幾勁

你淨係睇到幾個例子就當係, 唔好咁無知啦

聖誕快樂

成功靠父幹

之前唔係話香港容納唔到咁多人口，年輕人要離開咩？
咁聽佢講離開啦，又出文批評？
精神分裂？

又到聖誕 又到聖誕
聖誕快樂藍屍永青

都係既
華人果種事非不分同逆向淘汰真係冠絕全球

我依家都開始改變工作態度，開始會無原因地惡意攻擊同中傷他人，同埋會惡意搞禍counter parties既工作，即使同對方無利益衝突都要咁做。因為職場係越仆街越垃圾就越快上位

轉型係由上而下，由政府營造市場環境，加上資本家嘅投資，幾時輪到年青人話事，佢都幾好笑，想話啲人走晒冇人參與轉型？走啲人何德何能有本事將香港轉型，倒轉講，有咁勁嘅本事就唔駛走啦

呢條撚樣幾時搵人去封住佢把死人口呀

咁又唔咪個個咁廢, 我都識D藍屍廢中廢老有錢佬, 日日小9自己D仔女唔聽話唔幫老豆手, 食碗面反碗底, 嘥錢送出外國讀書讀屎片, 仲要教壞個孫...

原來D仔女係黃絲專業人仕, 搵到錢唔駛畀面廢老藍屍老豆

施生最叻講風涼話

連登仔應該發起一人一聖誕卡, 寄去中原總部畀老屍

施永青Merry Christmas!!

驚人唔記得同佢講聖誕快樂掛

越講得多越多證明佢需要年輕人接火棒

跟住條磨碌又淨係做AA同炒樓

等睇老施忽被共產黨共產

聖誕快樂，屌你老母

呢個撚屌幾時死

你係咪提子你父母一豪子都冇俾過你

呢條白痴老屍自己諗果D就當真

一時又話放棄年青人，一時又想年輕人付出
痴咗線咩

施永青我屌你老母啦聖誕快樂

還有一批年輕人，幻想只要能夠移民外國，一切就可以順風順水

未聽過有人認為移民後就一定順風順水，施生又自己幻想

年輕人唔留喺香港打工買我有份代理d樓就係錯

施永青你真係以為去一個完全陌生無人無物既環境係屎忽痕？

一人寄一張聖誕卡比佢，同佢賀聖誕

完全唔明施生最尾個後結論點得來

其實香港一早要轉型，但如果當初轉型玩其他其他唔玩金融佢呢個賤種依家應該失緊業係M記搶人薯條食

無人接香港火棒施永青就仆得街

佢越來越戇鳩

還有一批年輕人，幻想只要能夠移民大灣區，一切就可以順風順水。試問在這樣的心態下，年輕人怎會在推動香港轉型方面，作出太多的投入？

講到底都係叫人喺香港做樓奴養佢地

藍絲logic

轉型要靠年輕人，但香港的年輕人見父母有積蓄，就判自己不可能憑自己的能力置業；不想找工作，就不斷地報進修課程，或要求父母打本讓他與朋友合作做小生意等。

下，用哂自己d錢去買樓，又唔進修，又唔做下生意，咁點轉型呀
你on9 ga施狗？

是旦喇, 對於唔用腦出廢文的人, 唔駛理佢.

聖誕快樂呀，廢老施。

無人天真到以為走左就順風順水，係香港家陣直情搞緊極權社會，有機會做咩要留係度浪費青春，不嬲個社會都係話年輕人應該趁後生出去闖下增加自己能力，係呢D不問原因只睇立場嘅垃圾權貴先會調轉黎講批評年輕人出去闖

睇連登，好多人擔心去到外國無嘢做

廢老真係煩膠

留係香港又屌人反共

用實際行動走又話人幻想

條友幾時死

好過父母錢使晒係香港買樓

宜家竟然話轉型要靠年輕人
之前明明講年輕人腦囟都未生埋，太多想像力，應該聽廢老教導點做
佢係咪老人痴呆唔記得講過乜？

我哋唔係一早被放棄咗？

咁靠自己錢移民既後生呢？仲有冇得被你條廢老攻擊

屍永清，你又喺度作故仔

用哂都唔益你

而D垃圾提都費事

on9 廢老

轉型是靠政府修改法例取消對行業壟斷的無理保護，例如要修改法例容許護士獨立診療處方執業。

醫護是香港的優勢產業，護理比其他地方的優勢比醫學更大，但有醫生對診療的無理壟斷，香港護理產業的對外經濟實力根本無法發揮。

然後啲frd中埋肺炎

我老母鞋盒有錢都寧願比我去搏移民，好過留係度等入集中營啦戇撚鳩你估個個都好似你咁死廢老咩

又到聖誕

移民就唔得
花光父母積蓄買樓就得

又發作？

佢係咪每日FF完就出文

痴線，邊有人會走咁on9
唔驚唔驚，樓市gogogo

你父母有少少窮喎...

on9
做人除左個住條金鎖鑰出世既
有邊個係唔辛苦
就算放長假 返到黎都要做啦

我肯定冇年青人會同佢講移民就順風順水，施永青一直講好多所謂年輕人既諗法，全部都係佢自己幻想出嚟既。

仲有既然人哋要諗移民，仲推動咩香港呀！你自己推飽佢啦！

父母無積蓄可以點花光

花光又係施永青自己幻想出嚟既，移民唔同買樓，唔係一野比成百萬首期，而且移民潮都未開始點花光！

3，400萬買個監倉唔拎去移民想問咩玩法

一個地產起家的人話香港唔變冇出路。 上了岸的人講風涼話。 佢自己有冇變過？ 有冇唔靠地產做一樣出色的事業。有冇坐言起行叫對仔女賣L咗兩間地產公司。

D白痴老野鐘意做井底之蛙，井內都唔知道吃緊人哋D屎水。好心話比你知外面世界空氣好，真真正正叫生活。後生想出去外面世界創，你地呢班老野係都要抆人哋隻腳。

儲到錢買聖誕卡未?

條友有妄想症

一件過時廢老唔知博乜？？？

佢做乜幻想人地幻想
邊有人咁諗
同埋唔移民留係香港又順風順水?